<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Projects | Seung Hyun Ryu</title>
    <link>https://rsh5410.github.io/project/</link>
      <atom:link href="https://rsh5410.github.io/project/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <description>Projects</description>
    <generator>Wowchemy (https://wowchemy.com)</generator><language>en-us</language><lastBuildDate>Mon, 28 May 2018 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    <image>
      <url>https://rsh5410.github.io/media/icon_hu2c5c814519881c0e74ba0b162000b805_23619_512x512_fill_lanczos_center_3.png</url>
      <title>Projects</title>
      <link>https://rsh5410.github.io/project/</link>
    </image>
    
    <item>
      <title>오늘도 네가 있어 고맙다 (Thank you for living life together)</title>
      <link>https://rsh5410.github.io/project/kunews-18.05.28/</link>
      <pubDate>Mon, 28 May 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://rsh5410.github.io/project/kunews-18.05.28/</guid>
      <description>  &lt;p&gt;지난 25일 미국 휴스턴에 위치한 도요타 센터에서 열린 ‘2018 NBA 플레이오프 서부 컨퍼런스 파이널 5차전’이 열렸다. 그 결과 휴스턴 로케츠가 전년도 챔피언 골든스테이트 워리어스와의 5차전을 98대 94로 이기며 파이널 진출까지 1승만을 남겨뒀다.&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;휴스턴 로케츠의 크리스 폴은 최고 수준의 볼 핸들링 등의 개인기술로 NBA 최고의 포인트가드로 뽑히지만, 한국 NBA 팬들 사이에선 ‘그그컨(그래서 그분(크리스 폴) 컨퍼런스 파이널은 가보셨겠죠?)’으로 언제나 비꼼의 대상이 되었다. 12년의 선수 생활에도 챔피언 반지는커녕 4강인 컨퍼런스 파이널조차 가보지 못해 붙은 별명이었다. 하지만 폴은 트레이드 이후 개인만 화려했던 플레이 스타일을 줄이고 기존 휴스턴의 에이스 제임스 하든과의 환상적인 팀플레이로 지금은 파이널을 바라보고 있다.&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;최근 커뮤니티 ‘워마드 몰카 사건’을 두고 사회적 논란이 많다. 범죄자의 죄를 물어야한다는 의견이 대부분인 가운데 남자의 잘못이 있었기에 발생했다는 주장도 나온다. 한 온라인매체의 기자가 개인 SNS에 작성한 ‘남자들은 분노할 자격이 없다. 그저 가해자임을 한없이 부끄러워해야 할 뿐이다’란 문장도 그러한 주장의 일부로 보인다. 이제껏 남성들이 속히 ‘국산 야동’이라 불리는 불법 촬영물들을 접해왔기에, ‘워마드 몰카 사건’에 대해 비난할 자격은 없다는 것이다.&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;2010년 아이티 지진의 피해자를 돕기 위해 리메이크된 팝의 황제 마이클 잭슨의 ‘We Are The World’는 1985년 아프리카의 기근 피해를 돕기 위해 만든 곡이었다. 마이클 잭슨과 싱어송라이터 라이오넬 리치가 공동 작곡해 당대 최고의 팝스타들과 함께 녹음하며 뜻을 함께한 이 곡은 당시 세계적인 화제와 함께 아프리카 피해에 대해 세계적인 관심도 환기시켰다. ‘We Are The World’에는 이런 가사가 있다. ‘우린 함께 더 나은 세상을 만들어야 해요. 바로 당신과 내가 말이에요.’ 이 노래는 아이티 지진 성금 모으기, 아이돌 합동 평화콘서트 등으로 국내외적으로 함께 어려움을 이겨나자는 의미의 상징이 되었다.&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;몰카, 도촬, 불법공유, 2차 가해, 증거 인멸 등의 모든 범죄가 한쪽 성별만의 문제는 아닐 것이다. 그렇게 차단시켜 놓고 함께 하자고 말할 수도 없을 것이다. 세상에 나 혼자 풀 수 있는 문제는 제한적이다. 천재라 칭해지는 노벨물리학상 수상자들도 대부분 공동 수상인 것도 그 이유 때문일 것이다. 함께 문제를 해결해보는 건 어떨까? 오늘도 네가 있어 고맙다.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>당신을 위한 마음이면 충분하다 (With all heart is fully enough)</title>
      <link>https://rsh5410.github.io/project/kunews-18.05.21/</link>
      <pubDate>Mon, 21 May 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://rsh5410.github.io/project/kunews-18.05.21/</guid>
      <description> &lt;p&gt;‘빛나는 스무 살, 당신의 성년을 축하합니다.’ 올해 5월 셋째 월요일도 성년의 날을 맞아 여러 선물이 오간다. 성년의 날은 성인으로서의 자부심과 책무를 일깨워주고자 지정된 법정기념일이다. 성인이 된 것을 축하받으며 장미, 향수, 키스를 선물로 받는 날이 뭐 그리 좋은지 전부 웃음꽃이 활짝이다.&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;최근 기념일이라며 무언가를 하는 날이 많아졌다. 국가에서 법과 규정으로 지정한 90여 개의 기념일 외에도 포틴 데이(매달 14일), 삽겹살 데이(3월 3일), 사이다 데이(4월 2일) 등 매달 기념일로 빼곡 채워져 있을 정도다. 기업들은 이날을 소비의 날이라 부추겨 많은 제품을 사도록 마케팅한다.&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;잡코리아가 직장인 577명을 대상으로 진행한 설문조사에 따르면 5월 예상 경비는 평균 56만 원으로 작년보다 18% 증가했다. 어린이날, 어버이날, 스승의 날 등 하나도 빼먹지 못할 기념일들이 많은 것이 그 이유다. 또한, 직장인 68.8%는 어버이날을 가장 부담스럽다고 꼽았는데 이는 경제적 지출이 커서라고 대부분 답했다. 부모에게 감사한 마음을 전하기 위해 제정된 날마저 부담스러워진 것이다.&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;선물은 축하해주기 위한 것이다. 그런데 언제부턴가 물질적인 선물을 꼭 주고받는 것이 기념 그 자체인 양 여겨지고 있다. 러시아 속담 중엔 이런 말이 있다. ‘중요한 것은 보내는 선물에 있지 않고 그 마음에 있다.’ 영화 &lt;우아한 세계&gt;에서 송강호는 유학 간 아이들이 보낸 비디오 하나를 받고 흐느꼈다. 비디오가 보여준 아이들의 행복한 모습이 그가 진짜 원했던 것이고 그 자체가 선물이 된 것이다. 선물이 비싸지 않더라도, 혹은 없이 말 한마디만 전하더라도 그 한마디에 상대를 향한 마음을 담아 전하면 그 자체가 최고의 선물이 아닐까 싶다.&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;기념일을 핑계 삼아 마음을 전해보는 건 어떨까? 무리해서 챙기자는 것은 아니다. 평소에 쑥스럽다고 말하지 못했던 고마움, 말하기 힘들어 그냥 넘긴 사과 한마디, 언제나 있어준 것에 대한 감사함 등을 평상시에 쉽게 전했던 사람은 많지 않다. 누구는 상술이라고, 누구는 흔한 하루 중 하루일 뿐이라 하지만 이날만큼 나의 마음을 쉽게 표현하고 전할 날은 없지 않을까. 진심을 ‘기념’할 수 있는 날이라면 서로에게 행복을 전할 수 있을 것이다. 언제나 명심하자. 보이는 것보단 마음이란 것을.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>‘나는 안 해도...’ 당연히 괜찮지 않다 (&#34;I don&#39;t have to...&#34; Of course, it&#39;s not okay)</title>
      <link>https://rsh5410.github.io/project/kunews-18.05.08/</link>
      <pubDate>Tue, 08 May 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://rsh5410.github.io/project/kunews-18.05.08/</guid>
      <description>&lt;p&gt;삼성중공업 크레인 참사가 일어난 지 1년이 지난 지금 전 삼성중공업 조선소장을 비롯한 책임자들의 처벌이 진행되고 있다. 책임자들이 하청노동자들의 안전에 관심을 기울이지 않은 결과, 수많은 사상자를 낳은 사고였기 때문이다. 당연히 관리해야만 했던 노동자의 안전을 그들은 왜 신경 쓰지 않은 것일까?&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;輕重緩急(경중완급) 일을 하는 데에는 순서가 있다고 흔히 말한다. 맡은 업무를 처리할 때 중요한 일부터 처리하지 않으면 일을 그르칠 수도 있다는 의미다. 하지만 이 말은 중요한 업무만이 중요하단 것은 아니다. 모든 일에 책임을 가지고 있음에도 그중 중요한 일을 먼저 시행해야한다는 의미다.&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;세상에 사소한 일은 존재하지 않는다. 밥 먹고, 씻는 등 간단한 일조차 나를 돌보기 위한 책임에서 나오는 일이다. 매일 하는 일에도 책임감을 가지는 우리가 ‘그 정도 일은 나는 안 해도 되겠지?’란 생각은 당연히 그만둬야 하지 않을까?&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;20대 대학내일 연구소가 2012년 수도권 4년제 남녀 대학생 225명을 대상으로 설문한 결과 대학생 10명 중 8명은 팀플을 선호하지 않는다고 답했다. 사회에서 가장 이상적인 문제해결법으로 정의됐던 팀플이 어째서 기피되는 것일까? 한국외대 HUFSon이 4월 공식 블로그에 게시한 ‘최소한의 팀플 예절, 이것만은 지켜줘!’에 따르면 단체톡방의 확인과 시간약속을 지켜달라는 등 ‘맡은 일에 최선을 다해달라’는 것이 팀플의 예절로 소개돼있다. 맡은 일에 책임감이 없다는 것은 나만이 아닌 다른 사람에게도 적지 않은 피해를 남기게 된다.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;미국의 사업가인 록펠러는 이런 말을 남겼다. “모든 권리에는 책임이, 모든 기회에는 의무가, 소유에는 그에 상응하는 임무가 따른다.” 우리는 원하는 것을 이루기 위해 무언가를 하고 책임진다.이룸에 있어 그 일이 사소하더라도 책임감이 없다면 어떤 것을 이룰 수 있을까?지금 내가 맡은 일에 책임감을 가지고 있는지 생각해 보는 것이 어떨까 한다. 자신을 위해서도, 남을 위해서도, 모두를 위해서도.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>어제를 기억하기에 오늘이 행복하다 (I&#39;m happy today because I remember yesterday)</title>
      <link>https://rsh5410.github.io/project/kunews-18.04.02/</link>
      <pubDate>Mon, 02 Apr 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://rsh5410.github.io/project/kunews-18.04.02/</guid>
      <description>&lt;p&gt;4월 1일 만우절이 다가오자 교복을 입고 등교하는 학생들이 많다. 교복을 보면 10대의 생활이 그리운 듯 생각난다. 특히나 요즘같이 꽃이 피는 시기에는 더 그렇다. 중학교에 입학해 처음으로 교복을 입던 시절을 떠올려본다. 그때의 나는 현재의 나와 같았었나?&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;시간이란 것은 참 길지만 빠르게 흘러간다. 이 사이 우리는 많은 사람들과 다양한 행동을 한다. 친구와 밥도 먹고, 과제도 하고, 일도 하며…. 많은 일들이 있었지만 빠르게 지나가는 시간 속에 우리는 대부분을 까먹고 지낸다. 수필가 최영옥은 무의식 속 사라진 수많은 기억을 서랍 속에서 잊힌 채 잠자는 유행 지난 옷가지라 표현했다. 까먹는 기억은 의미가 없어져 정리되는 옷들 같다는 것이다. 정리되는 기억들은 생략된 채 현재의 나를 보기 때문에 과거의 나와 달라진 것은 어쩌면 당연한 것일지 모르겠다.&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;시간이 지난 후 뒤를 돌아보며 추억에 젖을 때가 있다. 기억나지 않는 틈 사이로 몇 가지 사건들을 살펴보면 ‘그땐 좋았지’, ‘그땐 왜 그랬을까’ 등 다양한 생각이 뇌리를 스친다. 내 인생의 모든 기억은 나를 가르치는 선생이며 나만 가질 수 있는 행복이다. 사소한 일이라도 이를 잃어가는 삶은 내가 조금씩 비어가는 느낌 한가득이다.&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;대학생은 100여 년의 인생 중 20여 년 밖에 살지 않았다. 짧은 시간 동안 벌써 우리는 추억을 이야기하고 공유한다. 한해마다 달라지는 나를 보며 색다르고 행복하다. 추억이 쌓이는 것은 길고 짧음이 없이 순간순간 쌓이는 것이다. 추억을 쌓지 못한 채 이 시간을 흘려보내기엔 너무 아깝지 않은가? 모든 기억을 기억하지 못함에도 추억조차 제대로 쌓아가지 못한 채 빠르게 살아가는 현대인은 슬픔을 품고 있을 뿐이다.&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;“기억은 퇴적층과도 같아서, 잊어버려도 거기에 있어.” 영화 &lt;당신과 함께한 순간들&gt;에서 테스(지나 데이비스)가 한 말처럼 기억은 하루하루가 쌓여 만들어진다. 내가 좋아하고 사랑하는 사람들과의 순간은 나를 만들어가는 하나의 퍼즐 조각이다. 홀로 만들기 어려운 인생이란 그림은 모두가 나와 함께 맞춰가고 있다. 이 순간들은 다시 돌아오지 않기에 하루하루가 중요하다 느끼며 즐기는 게 가장 중요하지 않을까.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>자연에 대한 의문, 답을 찾아온 길 (Questions about nature, the way to find the answer)</title>
      <link>https://rsh5410.github.io/project/kunews-18.03.19/</link>
      <pubDate>Mon, 19 Mar 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://rsh5410.github.io/project/kunews-18.03.19/</guid>
      <description>  &lt;p&gt;2018년 3월 14일. 아인슈타인이 탄생한 지 139년 되는 날에 천체물리학의 천재 스티븐 호킹 교수가 사망했다. 호킹은 온 몸으로 루게릭병과 싸우며 블랙홀과 우주론의 이해와 전진에 크게 기여했다. 그의 위대한 업적에도 사람들은 의구심을 가진다. ‘우주론이 우리에게 무슨 필요가 있지?’&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;1687년 아이작 뉴턴이 &lt;프린키피아&gt;를 세상에 내놨을 때 사람들은 뉴턴 이론이 자연의 법칙을 모두 설명해줄 것이라 믿고 정의했다. 1905년 알베르트 아인슈타인이 특수 상대성이론을 발표하기 전까지는 말이다.&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;1915년 아인슈타인은 중력장 방정식을 일반 상대성이론과 함께 발표했다. 한 줄의 식으로 전혀 별개인줄 알았던 시공간과 에너지가 얽혀있다고 소개했다. 이 수식과 함께 우주론이 등장했고 물리학자들은 새로운 관점을 가지고 더 많은 의문점에 대해 연구하기 시작했다.&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;호킹을 비롯한 많은 물리학자들의 연구에도 우주는 여전히 풀리지 않는 난제덩어리다. 우주론 역사상 가장 정확하다고 평가받는 빅뱅-인플레이션 우주론 또한 완벽하게 증명된 것은 아니다. 현재까지 표준우주모형으로 지칭된 ΛCDM 모형은 우주 물질의 전체 구성성분 5%만을 설명하고 있을 뿐이다.&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;자연과학은 자연 그 자체를 연구하는 학문이다. 자연은 많은 것을 인간에게 제공했다. 인류는 이를 이용해 불을 피우고 도구를 만들어 생존을 이어갔다. 인류는 무언가를 의도적으로 만들기 이전부터 자연의 도움을 받고 살았고 지금도 마찬가지다. 이러한 자연과학을 알기 위해선 많은 시간과 시도가 필요하다.&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;1887년 마이컬슨과 몰리는 에테르를 찾기 위해 마이컬슨 간섭계로 긴 시간동안 측정을 했다, 결과는 빛을 전달하기 위한 매질, 즉 에테르를 측정하지 못해 ‘에테르는 필요없다’는 결론을 낸 실험이 됐다. 이 실패는 과학 역사상 가장 위대한 실패라 불리기도 한다. 실험을 실패했다고 그 주제를 포기하는 것은 어쩌면 현명한 답이 아닐지 모른다.&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;“우린 답을 찾을 것이다. 늘 그랬듯이.” 영화 &lt;인터스텔라&gt;에서 쿠퍼(매튜 맥커너히)가 남긴 말이다. 이 세상엔 아직 모르는 것이 많다. 이를 찾기 위해 여러 시도는 필수적이다. 하지만 모두의 관심이 없다면 이는 어렵다. 하나하나 알아가려는 노력이 축적돼야 답을 찾을 수 있지 않을까?&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;이젠 우주론의 연구가 왜 필요한지 묻는다면 이렇게 답하는 것이 어떨까. 자연이 있기에 우리가 있고, 자연을 알아야 우리가 살 수 있다고.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>나는 &#39;꼰대&#39;입니다 (I am &#39;KKONDAE&#39;)</title>
      <link>https://rsh5410.github.io/project/kunews-18.03.02/</link>
      <pubDate>Mon, 05 Mar 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://rsh5410.github.io/project/kunews-18.03.02/</guid>
      <description>  &lt;p&gt;“나 때는 말이야…” 실생활에서 흔히 꼰대라 불리는 사람들의 단골 멘트다. 어느새 꼰대는 노인과 선생님 등 기성세대를 뜻하는 은어에서 자신의 가치관을 상대에게 강요하거나 훈계하려는 사람으로 의미가 바뀌었다.&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;사람이 한 사회에 소속할 때 가장 먼저 보는 것도 그 집단에 ‘꼰대가 있는지’에 대한 것이 되고 만 사회다. 하지만 우리는 항상 꼰대의 모호한 경계를 경험한다. 이 사람이 나한테 알고 있는 것을 가르쳐 주기 위한 것인지, 잘못된 습관을 바로잡아 주기 위함인지 등은 당사자조차 모를 수 있다. 항상 ‘나도 꼰대일 수 있다’를 머릿속에 넣고 다녀야 하는 이유다.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2월 2일자 JTBC &lt;뉴스현장&gt;에서 김종혁 앵커는 이런 말을 했다. “꼰대가 꼰댄줄 알면 꼰대겠느냐.” 꼰대라는 것은 누가 낙인을 찍는 것이 아닌 자신의 행동 때문에 얻게 되는 칭호다. 뉴스현장의 예시인 홍준표 자유한국당 대표 또한 발언 하나하나에 담긴 낡은 생각들로 인해 기자들에게 꼰대 소리를 들은 것이다.&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;인간은 꼰대가 될 수밖에 없다. 조직의 논리에 동화되는 것이 쉬운 특성상 무리도 아니다. 최근 ‘젊꼰(젊은 꼰대)’이라는 신조어가 생길 정도로 꼰대에는 나이 경계도 없어졌다. 과거 고연령층과 저연령층 사이의 문제가 이제는 군대, 대학, 직장 등에서 잘못된 군기 문화로 형성돼있다. 선배라는 우월적 지위가 후배들에게 행사되는 것이다.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;  문제는 꼰대 문화가 증가하면서 제대로 된 조언도 꼰대로 치부되는 경우가 많다는 것이다. 나에게 듣기 싫은 말을 하는 사람은 꼰대로 부르는 것이다. 사람이 살아가면서 인생 경험은 절대 무시해서는 안 될 정보다. 이런 정보를 듣지 않는 사회가 과연 괜찮은 사회일까?&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;  영화 &lt;인턴&gt;에서 70세 인턴 벤 휘태커(로버트 드 니로)는 경험을 토대로 줄스 오스틴(앤 해서웨이)의 회사를 돕는다. 줄스는 30대에 직원 220명의 회사를 만든 능력자임에도 인생 경험은 무시하지 못하는 모습을 보인다. 꼰대 문화로 인해 이러한 사회가 무너진다면 그것은 어느 누구에게도 좋지 않을 것이다. 어떻게 꼰대가 되지 않을 수 있냐 묻는다면 ‘나도 꼰대일 수 있다.’ 이 한마디만 머릿속에 넣고 살자. 자신이 꼰대임을 자각하는 사람은 절대 꼰대가 될 수 없다.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>누구를 위한 삶인가 (Who are you living for)</title>
      <link>https://rsh5410.github.io/project/kunews-17.11.13/</link>
      <pubDate>Mon, 13 Nov 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://rsh5410.github.io/project/kunews-17.11.13/</guid>
      <description> &lt;p&gt;시대가 변해도 사람이 살아가는데 중요한 것은 언제나 하나다. 바로 인간 관계다. 인간관계는 내가 원하지 않더라도 발생하게 된다. 호감으로 사귀는 사람도 있고, 서로의 이익을 위해 사귈 수도 있다. 그래도 인간관계에서 중요한 것은 상호 간의 존중과 배려다. 요즘 사회에서는 자기의 목표만을 위해 달리다 보니 옆 사람이 상처받을 수 있다는 생각은 멀리 뒤쳐진 모습이다.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;영화 &lt;라스트 베가스&gt;를 본 적이 있는가? 58년의 우정을 지켜온 할아버지들의 이야기다. 그 긴 시간 동안 서로 오해도 하고 싸우며 맺어진 우정을 만든 계기는 무엇인지 모른다. 하지만 믿음과 배려 속 우정은 58년을 유지했다. 결혼도 마찬가지다. 영화 속 샘 해리스 역을 맡은 케빈 클라인은 자신을 유혹하는 여자에게 “난 항상 멋진 일이 일어나면 가장 먼저 하고 싶은 게 와이프한테 말하는 거야. 근데 이 일을 와이프에게 말할 수 없다면 그건 더 이상 멋진 일이 아니겠지”라 말한다. 인간관계를 가진 상대에겐 진심으로 대하고 상처가 없을 때 지속되는 것이다.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;‘내가 먼저 손 내밀고 도와주면 상대도 이에 보답할 것이다.’ 과연 이 말이 맞는 것일까 고민한다. 이익만을 좇는 사회 속에서 나의 순진한 손길은 상대에겐 그저 이용할만한 도구일 수도 있다. 물론 인간관계는 순전히 이익을 위해서만 형성되고 유지될 수 있다. 하지만 그것이 배려 없이 이뤄질 수 있다는 것이 아니다. 그 사람이 나에게 베풀고 있다는 것은 나를 그만큼 생각하기 때문이다. 이를 모른 채 배려 없는 행동을 들킨다면 무슨 말을 할 수 있겠는가? 만약 이익을 위해 그 사람에게 접근했다면 좀 더 진심으로 다가가야 하는 것이 맞는 것 아닐까?&lt;/p&gt; &lt;p&gt;지구온난화로 세상이 뜨거워져 문제지만 사회는 오히려 얼어붙는다. 사람이 만나는 장소는 모두 가면무도회가 된다. 이 사람이 필요할 때만 웃고 뒤에선 깔본다. 언제까지 가면 속에서 자신을 위해서만 살 수 있을 것인가. 사람이 싫고 좋음은 있겠지만 적어도 서로에 대한 매너는 지켜야 하지 않을까? 상호배려가 없는 인간관계는 결국 나에게 돌아와 상처에 무너질 것이다. 상처로 물든 사회는 진심을 보여주지 않는 병든 사회로 식어가면서 더욱 차갑게, 아프게 만든다.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
